<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
         xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
   <rdf:Description>
      <dc:title>Gevoel en Verstand</dc:title>
      <dc:creator>Jane Austen (1775–1817)</dc:creator>
      <dc:creator>Gonne Loman-van Uildriks (1863–1921)</dc:creator>
      <dc:publisher>Project Gutenberg, Urbana, Illinois, USA., 2008-07-02</dc:publisher>
      <dc:date>2008-07-02</dc:date>
      <dc:rights>Dit eBoek is voor kosteloos gebruik door iedereen overal, met vrijwel geen beperkingen van welke soort dan ook. U mag het kopiëren, weggeven of hergebruiken onder de voorwaarden van de Project Gutenberg Licentie bij dit eBoek of on-line op www.gutenberg.org.
Dit eBoek is geproduceerd door Branko Collin, Jeroen Hellingman en het on-line gedistribueerd correctieteam op www.pgdp.net.
This eBook is for the use of anyone anywhere at no cost and with almost no restrictions whatsoever. You may copy it, give it away or re-use it under the terms of the Project Gutenberg License included with this eBook or online at www.gutenberg.org.
This eBook is produced by Branko Collin, Jeroen Hellingman and the Online Distributed Proofreading Team at www.pgdp.net.
Het Engelse origineel, Sense and Sensibility, is ook beschikbaar bij Project Gutenberg.
De vertaalster, Gonne van Uildriks (Groningen, 15 maart 1863–Veldwijk, 28 juli 1921), was zelf ook schrijfster. Ze stierf vlak voordat dit boek, de eerste Nederlandse vertaling van een een werk van Austen, verscheen in 1922. Zij was een zus van Frederica Johanna van Uildriks (Groningen 31 mei 1854–Gorssel, 12 juli 1919), die onder andere veel bijdragen heeft geleverd aan de Aarde en Haar Volken.

</dc:rights>
      <dc:subject>Domestic fiction</dc:subject>
      <dc:subject>England -- Fiction</dc:subject>
      <dc:subject>England -- Social life and customs -- 19th century -- Fiction</dc:subject>
      <dc:subject>Inheritance and succession -- Fiction</dc:subject>
      <dc:subject>Love stories</dc:subject>
      <dc:subject>Mate selection -- Fiction</dc:subject>
      <dc:subject>Sisters -- Fiction</dc:subject>
      <dc:subject>Social classes -- Fiction</dc:subject>
      <dc:subject>Young women -- Fiction</dc:subject>
      <dc:identifier>pg:25946</dc:identifier>
   </rdf:Description>
</rdf:RDF>